Полковник вышагивал по комнате. Не бы-ва-ет. Не бы-ва-ет. Не бы-ва-ет.
Раз, два, три шага. Разворот. Раз, два, три --- в другую сторону, ровно по рисунку на паркете. Не бы-ва-ет. Не бы-ва-ет.

Тик-так-тик-так --- поддакивали часы. Не бы-ва-ет. Не бы-ва-ет... Это всё байки, легенды, бред наркоманов...
Не бы-ва-ет. Не бы-ва-ет. Не бы-ва-ет. И всё же оно было.
Странное видение на повороте трассы. Там же, где и в прошлый раз.
Два наряда ППС одновременно ошибаться не могут. Не бы-ва...

--- Тревога! --- бесцеремонно прервал полковничьи манёвры синтетический женский голос из динамика.
--- Обнаружен автомобиль, числящийся за лицом, находящимся в конфедеральном розыске! Координаты...

... Так и есть. ВАЗ 2101, разве они ещё ездят?

--- Приказ постам №6 и №13! Следовать за ВАЗ 2101, конфедеральный регномер Д 313 ВА 437...
Задержать. Любой ценой задержать. Стрелять только по колёсам, пассажиры нужны живыми.
Стрелять только по машине, я вам сказал! Никаких посторонних объектов!

...В самом деле, не пересказывать же под запись рассказ обескураженных постовых. Не говорить же, что Форт появился снова.
Как и в прошлый раз, видимый с земли, но невидимый с воздуха. Только сейчас старый вояка во всеоружии.
Кто там думал, что менты тупые и гуглить не умеют?

\emptypar

...Тёмно-зелёная <<Копейка>> неслась по трассе, нервно постукивая детонирующим движком.
Стрелка давно уже прилипла к отметке 140, норовя вырваться из тесной шкалы и улететь далеко-далеко,
туда, где её не будут мучить только ради того, чтобы потом снова вернуть обратно к нулю.
Позади остался переезд между деревнями, тихая грунтовка в лесу...
Под капот неслась трасса. Непривычно пустая трасса. Да, и правда, там кто-то махал, мол, закрыто...
Но какая теперь разница?..

\emptypar

Когда сзади грянул выстрел, девушка за рулём неожиданно для себя облегчённо вздохнула. Мазии-ила! Куда тебе, дуболому?
Партизанская неуловимость --- обкаст хороший, годный. Зато теперь с чистой совестью, с полным правом...

\emptypar

...На горизонте уже виднелись контуры стен.
Если приглядеться, можно было бы различить, пожалуй, и отдельные готические башенки...

\emptypar

...Злорадно щёлкнул тумблер около рычага коробки передач. Линуксоид~--- это навсегда. И во всём.
Несуразная железяка под багажником клацнула и, как на испытаниях в гараже, выплюнула горсть саморезов на правую часть полосы.
<<Форд>> с мигалками затормозить не успел. Лязг тормозов, громоподобный шорох растревоженного горячими покрышками асфальта...
Объятия отбойника. Вряд ли насмерть... Особенно если бы не вторая полицейская машина...

\emptypar

... --- Что значит <<авария>>? У обоих? Криворукие идиоты! Плац драить заставлю! Двойную сплошную зубными щётками стирать!!!

... --- Да, Михалыч, это я. Будь добр, объяви у себя типа учебную тревогу. Цель --- слушай координаты...
В течении десяти минут сможешь прислать самолёты? Стрелять на поражение не надо, говорю же!

... --- Так. Инкассаторскую машину. Срочно!!! А мне плевать, что нет.
Лицензии у вашего госстройпромсвязьбанка тоже можете считать, что нет.
С экипажем. Выехать к повороту... где полоса аварийного торможения. Остановить и задержать!

\emptypar

... Уже ясно различимы бойницы в стенах и кристаллы на шпилях.
Позади снова рёв моторов --- <<Копейке>> не уйти далеко ни от инкассаторских машин, ни тем более от самолётов.
Надо же, выкопали откуда-то! Но далеко и не надо. Осталась пара километров.

\emptypar

...Чччёрт! Бензин!...

\emptypar

Движок чихнул. Выправился. Снова чихнул. Девушка уже видела, как тощий седовласый некромант,
вскинув посох на плечо на манер <<стингера>>, выцеливает подлетающую авиацию.
Как медленно и гулко скрипят цепи опускающегося моста. Как немолодая хранительница сжала ладони на Сердце Форта.
Как осторожно, словно когти хищника, притаившегося в засаде и боящегося показаться живым, из бойниц вылезают стволы пушек.
Форт молчал. Всё как в инструкции, наудачу раскопанной в интернете. Только бы хватило топлива...
Не может же быть, что это всё было зря! Бегство в деревню, двенадцатичасовой ритуал вызова...
Двигатель в последний раз чихнул и заглох. Машина пошла накатом.

\emptypar

В каком-то метре от спасительного моста трение сделало своё чёрное дело.
Она уже видела сосредоточенные лица стражников и рябь на рву.
Впрочем, так даже лучше. Секунды тянулись, как дешёвая лапша в студенческой столовой. Ну же, ближе, ближе...


\emptypar

Наконец инкассаторский пикап остановился.
Осторожно, не спеша, бронированные амбалы с короткими автоматами начали разворачиваться в боевой порядок.
Форт безмолвствовал.

\emptypar

Отпущенное сцепление. Поворот ключа. Что, забыли, что такое <<ездить на стартёре>>?!

\emptypar

Передние колёса вползают на мост. Хлопки выстрелов. Минус оба задних.

\emptypar

Мост медленно идёт вверх. Обиженно скрежечет глушитель.

\emptypar

Резкое движение вперёд, всем телом --- и машина переваливается куда надо...

\emptypar

Горестный мат. Нет, не рискнут, боятся...

\emptypar

Булыжная мостовая, летящая под капот. Хохот хранительницы. Вспышка портала.

\emptypar

\emptypar

