--- Да нет, Катрин, я так не умею --- звонко рассмеялась девушка, --- и спала ты сегодня сама. Так что я просто подождала.

Беглянка, приподнявшись, рассматривала гостью, небрежно сидевшую на спинке её кровати.

В первую очередь, конечно, в глаза бросались заострённые ушки, плавно выбивавшиеся из-вод распущенных рыжих волос.
Немного пухловатые, маленькие губки эльфики чуть разошлись в стороны в едва заметной улыбке;
зелёные глаза с неестественно большими радужками любопытно смотрели из-под длинной чёлки.

--- Так, значит, ты та самая компаньонка, которую мне выделили?
--- Угу, --- рыжая соскочила на пол, --- так что давай что-нибудь делать!
Катрин наконец сунула ноги в ярко-голубые кроссовки --- те самые, которые выжимали сцепление перед мостом, ---
и окончательно вырвалась из уютного плена кровати. Примерно минуту девушки смотрели друг на друга.
Катрин никогда не видела такой странной обуви - как будто босоножки на платформе, но почему-то серой и блестящей,
почти без разницы по высоте между пяткой и носком. В такой обуви компаньонка была чуть выше её;
но более всего удивила гостью одежда эльфийки, состоявшая из короткой помеси юбки с шортами и неприлично открытого топика-лифа;
материал того и другого по фактуре напоминал тёмную кожу и, как заметила Катрин,
великолепно контрастировал с белоснежной талией самой эльфийки.

--- Упс, --- заморгав глазами, сказала вдруг компаньонка, --- кажется, я забыла представиться. Извини. Линдариэль.

--- Катрин, --- заулыбалась беглянка, пожимая протянутую ладонь --- бледную, с тонкими пальцами, --- ты уже знаешь.

--- Эм... Так чем займёмся? Сама понимаешь, я первый раз!


--- Давай для начала приведём меня в порядок, --- улыбнувшись, рассудила беглянка, ---
во-первых, нужно перенести мои вещи из автомобиля и отодвинуть его с прохода, во-вторых, покажи мне, пожалуйста,
как тут стирают одежду.

Эльфийка запрокинула голову, прищурив правый глаз:

--- Что такое автомобиль - мне рассказала Хранительница. А что такое <<стирать>>?

Катрин удивлённо уставилась на собеседницу:

--- А вы что, вещи просто выбрасываете и наколдовываете новые?

--- Да зачем из выбрасывать? --- продолжила Линдариэль эстафету непонимания.

Катрин выдохнула. И начала терпеливо, как при нелегальном репетиторстве за продукты объясняла ученикам теорему Виета,
\upcite{viet} рассказывать:

--- Сначала одежда новая. В ходе ношения она пачкается. От пота, от пыли и так далее.
Носить такую одежду становится неприятно, она воняет и изменяет цвет. Тогда её стирают...

--- Так. Стоп. С какого перепугу она пачкается?

--- Линдариэль, либо я чего-то не понимаю... --- Катрин растерялась,
--- Одежда - это пористый материал. Ткань или трикотаж.
При контакте с жидким или сыпучим веществом происходит проникновение частиц вещества между волокнами одежды...

--- Ой банки-склянки! --- эльфийка сделала рукой нечто средне между фейспалмом и хлопком по лбу,
--- она у тебя не заговорённая что ли?

--- Наконец-то! --- выдохнула Катрин, --- Нет у нас способа сделать так, чтобы одежда не пачкалась.
Не придумали ещё. Или придумали, но тщательно скрывают, чтобы продажи не упали...


\emptypar

\emptypar
