/* Вообще по атмосфере этот кусок должен быть выше, но уже после того, как Катрин вычислила малые порталы и притащила Громостонко */


Катрин отложила в сторону ножик и смахнула содержимое тарелки в вазу.
 - И всё равно не понимаю, что ты в этом находишь, - вздохнула Линдариэль, лёгким движением пальцев подвешивая огурец в воздухе.
 - Наверное, это потому, что я линуксоид, - улыбнулась Катрин, - надо ж мне хоть что-то собрать из исходников!
 - Правильно, - поддакнул Громостонко, отправляя очередное творение скатерти-самобранки за щёку, - в этом есть романтика!
Наставительно поднятый палец беглеца-доцента несколько дисгармонировал с набитым ртом.
Эльфийка ничего на это не ответила - романтика так романтика - тонкие пальцы левой руки юной волшебницы проделали замысловатый пасс, и огурец, накрошенный пирамидками, упал в тарелку.
 - Иван Алексеевич, Вы нашли картошку и горошек? - спросила Катрин.
 - Картошки в ней нет, - со знанием дела, как будто он не находился в магическом убежище в лесах Амазонки, а участвовал в застолье на родной кафедре, - и быть не может. Потому как делали её в Европе в невесть каком году. Есть какая-то репа. Горох есть. Варёный, не консервированный.
 - Репа, как Вы выражаетесь, сойдёт, - вынесла вердикт Катрин после краткой дегустации. - Горох тоже. Теперь самое сложное - майонез...
 - Успеем, ещё пять часов... Мы ведь по Гринвичу? - уточнил Громостонко.
 - Ясное дело, как истинные космополиты и борцы с системой, - улыбнулась Катрин.
 - Борцы... - тихо проговорила Линдариэль, - неделю назад отметили солнцестояние, какой смысл-то?
 - Вот не надо лишать нас праздника, - подал голос Громостонко.
Он в самом начале приготовлений заявил, что "топология хорошо развивает воображение" и поэтому он будет пытаться вытащить нужные ингредиенты из скатерти-самобранки, и вообще, человеку, который дважды в год на последней пересдаче вытягивает из двоечников, которых нельзя отчислять, то, что эти самые двоечники никогда не знали, нет ничего проще, чем...
 - Лишь бы салат не резать, - прервала его тогда Катрин.

Но нужно было признать: с задачей он справился.
 - И вообще, если тут кому-то наша инициатива не нравится - может не отмечать. - сурово взглянул он на рыжеволосую эльфийку, - лично я тут никого не держу.
 - Да нет, - пожала бледными плечами девушка, - мне просто интересно.
