В Зале Совета горел камин, и языки пламени отбрасывали едва различимые блики на серые каменные стены, так,
что казалось, будто портреты почивших хранителей то хмурятся, то улыбаются, принимая участие в обсуждении.
За каменным столом, вытесанным ещё во времена становления Форта, вместе с постоянными членами Совета сидели и те,
кого пригласили лишь на одно заседание.


--- Итак, все в сборе, друзья мои? --- встала Хранительница. --- Тогда начнём без промедления. Тубидаэль, прошу.
Эльфийка-воительница поднялась, дёрнула кончиками ушей и начала:

--- До точки пересечения с маршрутом противника добралась успешно, укрываясь в овраге.
Притворилась праздношатающейся, попросила подвезти до ближайшего города. Слышала, как они совещаются.
Слышала странную фразу <<хорошо --- но потом сжечь!>>. Неужели этот способ казни до сих пор применяется?

--- Нет, --- влезла Катрин, --- это из анекдота. Поймали инквизиторы ведьму...

--- Дитя моё, --- строго перебила её Хранительница, --- сейчас не время знакомить нас с культурой твоей родины...

--- Разрешите продолжить? --- спросила воительница и, дождавшись утвердительного кивка Хранительницы, снова заговорила.
--- Вероятно, гражданского, который увидел <<Дрын>>, в любой ситуации предписано уничтожить.
Окружили меня, --- эльфийка вздохнула, --- и сказали, что подвезут, но надо отработать. Дождалась первого прикосновения...

\emptypar

--- Иди сюда, красавица, расслабься и постарайся получить удовольствие...

--- Ууужжжжин, --- прошипела девушка, обнажая маскарадные накладные клыки эльфийской работы.
Красные светящиеся линзы, включившись по условному слову, дополнили образ.
Призванная шпага разделила прапорщика на две неравные части.

--- Сааальце...

Кто-то попытался схватить её за волосы, кто-то ударил в лицо... Через щиты не чувствовалось, но было очень неприятно.
Засвистели стрелы. По убегавшему бойцу --- как выяснилось впоследствии, радисту --- ударил луч из посоха.
Первая часть спецоперации века была завершена меньше, чем за пять минут.
Вышедшие из засады эльфы-снайперы шустро затаскивали трупы в портал. Тубидаэль вернулась в Форт...

...Проход мигнул и открылся в другой конфигурации.
Семьдесят пять лошадиных сил <<Копейки>> и восемь драконьих естественного происхождения, натягивая трос,
затаскивали технику в спецбункер --- лабораторию Форта, обшитую изнутри полуметровым слоем свинца.
Так, на всякий случай, от радиосигнала.

...Струя воды с шумным выдохом вырвалась из посоха, размывая и без того немногочисленные следы произошедшего,
главным из которых была колея от колёс, обрывавшаяся в никуда.

Стоит ли говорить, что прибывший на сигнал о нападении вертолётный отряд <<Бакланы>> никого не обнаружил?

\emptypar


--- Итак, --- дождавшись, пока девушка, сыгравшая роль приманки, закончит свой рассказ, подвела итог Хранительница,
--- смертоносная колесница у нас. Катрин, можешь ли ты разобраться, как ей пользоваться?

--- А что там разбираться? Руководство оператора прямо в бардачке лежало. Такое впечатление, что его ни разу не открывали.
Вот только ни к чему это всё: настраивать, цель задавать... Мы ж можем портал открыть на высоту в пару километров,
я малым ходом <<Дрын>> пущу к нему, из кабины выпрыгну. И все дела, дёшево и сердито.

\emptypar

\emptypar
