Министр тяжело вздохнул. Взглянул на дверь бункера, на стол, прошёлся взглядом по лицам собравшихся людей, остановив его прицел на командующем РВСН.
 - Товарищ генерал, вы разобрались с этими вашими "Сумерками"?
 - Никак нет, товарищ министр безопасности, - голос звучит чётко и ровно, ибо офицер не должен трусить, - выяснить ничего нового не удалось. Со штатного портативного передатчика, закреплённого за радистом экипажа пропавшего комплекса, было получено сообщение морзянкой: "Подобрали вампирку, хотели тра...". Передача оборвалась двумя точками, что соответствует либо законченной букве "и", либо незаконченным "ж", "с", "у", "ф", "х", "э" или "ю". Я всё же полагаю, что там было "х"...
 - Полагать будет комиссия. Является ли код Морзе штатным средством передачи информации?
 - Никак нет. Инструкция предписывает использовать его только в случае, когда факт передачи необходимо скрыть. Передатчик расположен в одежде так, что процесс отправки выглядит как нервное подёргивание...
 - Ваша версия произошедшего?
 - Я склонен верить радисту, - ничего лучшего просто не удалось придумать, - подобный бред трудно выдумать.
 Факт же приёма данного сообщения неоспорим. Вы знаете, \_как\_ это регистриуется.
 - То есть, по-вашему, экипаж ракетного комплекса в тайге наткнулся на вампирку и решил выместить на ней своё сексуальное влечение?
 - Не исключено. Физические нагрузки у ракетчиков на марше невысоки, в основном они сидят в подвижных установках, так что желание...
 - А "Дрын-М" и "Грабли-13Ё" тоже вампирка унесла на чёрных крыльях? Предварительно закусив телами вместе с одеждой и оружием? А потом обильно помочилась с воздуха на всё это безобразие?
 - Не могу знать, товарищ министр.
 - Всё с вами понятно. Что может сказать руководитель экспертно-криминалистической группы?
Конечно, со всеми давно переговорено с глазу на глаз. Почти достоверно известно, что не врёт ни один. Но вдруг вместе удастся обнаружить противоречия, а то и выявить предателя? Или хотя бы до чего-то лельного дойти.
 - Практически ничего, - очкарик в белой форме полковника научных войск пожимает сутулыми плечами, - следы крови и фрагменты тканей организма есть. Анализ ДНК показал, что с вероятностью семь сигма кровь принадлежит некоторым членам экипажа. Также есть следы крови животных, вполне типичных для данного региона и едва ли представляющие интерес. Мышь, куропатка. Предположительно смерть животных наступила в результате естественного пищевого процесса хищников. Точнее сказать сложно из-за уже упомянутых следов воды. Гидродинамисты говорят, что поток падал практически отвесно, скорость - примерно 20 м/с, диаметр струи - 5-8 дециметров. Всего было сброшено порядка тысячи тонн... Практически полностью сброшенная вода слилась в близлежащий овраг.
 - Конечно, следов никаких?
 - Разумеется. На хвое и так их почти невозможно различить, а после такого размытия...
 - Есть ли необычные обстоятельства, которые могут привлечь внимание? Товарищ полковник, постарайтесь припомнить. Важна каждая деталь...
Полковник, который, честно говоря, предпочитал, когда его называли профессором, тяжело вздохнул.
 - Аномально низкое содержание дейтерия и, предположительно, трития в пробах оставшейся воды.
 - О чём это говорит?
 - Ни о чём. При стандартном осмотре места происшествия это не замеряется. Но в этот раз, с учётом "ядерного" контекста, мы решили проверить изотопный состав воды. Там практически нет ни дейтерия, ни трития, ни тяжёлого кислорода.
Кто бы мог подумать, что эта строчка в инструкции когда-нибудь пригодится!
 - То есть боеголовка частично сдетонировала?
 - Скорее наоборот. Нейтронов в воде меньше, чем должно было бы быть. Процесс, способный на месте изымать нейтроны из вещества и направлять их, например, в ракету с целью её деактивации, я даже представить не могу. Скорее, подобная особенность характерна именно для сброшенной воды.
 - Я правильно помню, товарищ полковник, - министр напрягся, нависая над столом, - дейтерий может использоваться в термоядерном синтезе?
 - Не только. Сброшена была, если можно так выразиться, обеднённая вода, из который весь дейтерий извлечён. Существующие методы добычи дейтерия весьма разнятся, но я не знаю ни одного, который бы понижал его содержание в отходах настолько.
 - То есть вы полагаете, что противник сбросил отходы?
 - От "облегчённой" воды вреда нет.
Министр поправил часы и посмотрел на четвёртого человека за столом.
 - Разведка, вам слово.
 - 8 августа, то есть примерно на неделю позже похищения ядерной ракеты, на американской базе FX-4201 патруль обстрелял НЛО. В перехваченном документе говорится о том, что НЛО приняли за беспилотник из-за небольших размеров. Ракета TR-563 не произвела на НЛО видимого действия.
9 августа было перехвачено сообщение об аварийном сходе с орбиты двух спутников военной радиосвязи США. Результат работы следственной группы перехватить не удалось... но мы работем над этим.
11 августа поступило сообщение о нападении на объект FX-1468, более известный как "Нью-Нокс". Источник нападения не определён, оружие, применённое нападавшими, не было радиоактивным, выживших нет, часть трупов найдена. Параллельно эти неизвестные каким-то образом устранили беспилотники и подавили радиосвязь. Экономические последствия, полагаю, общеизвестны.
12 августа - приказ отказаться от обстрела любых летательных аппаратов. Естественно, мы им воспользовались.
Ходят слухи о некой металлической пластине, найденной чуть ли не на лужайке Белого дома, но пока больше похоже на дезинформацию.
Собственно, у меня всё.

 - Благодарю, коллеги.
Картинка потихоньку складывалась.
 - Если предположить, что эти два инцидента связаны - очень уж короток временной интервал - то ситуация получается весьма тревожной. Сначала некто похищает новейший образец нашего воружения. Настолько секретный, что он перемещался по малообитаемым местам по маршруту, известному только непосредственному командованию. Оно допрошено?
 - Так точно, товарищ министр, - отрапортовал генерал РВСН, - на полиграфе. Ничего не знают.
Ага, конечно. Ладно-ладно, пусть думают, что главным там был полиграф, а не молоденький паренёк из конвоя.
 - Отсюда первый пункт - противник сумел вычислить местоположение комплекса. А если сложить дейтерий, НЛО и неизвестное оружие?
 - Инопланетяне? - скептически ухмыльнулся разведчик, - не верю.
 - А кто? Китай? Положим, вычислить координаты они смогли бы. Что это за "вампирка" - оставим пока за скобками. Может, вообще не человек, а резиновая баба. Или мы совсем неправильно поняли сообщение. Но куда делась техника, куда?
 - До ближайшей реки шесть километров. Зона размытия к ней не примыкает. Остались бы следы.
 - А под землю?
 - Исключено. Всё прочёсано металлоискателями и сейсмографами. Подземный ход также исключён - маршрут формируется на краткий срок, за который выкопать нужный тоннель невозможно.
 - Воздух?
 - Никак нет. Радары ничего не засекли над этим участком тайги.
 - Вот-вот, - оживился профессор, - антигравитационные платформы как раз подходят! Погрузили на них, на небольшой высоте, метр-два, провели по тайге куда надо... Собственно, не обязательна даже антигравитация, достаточно любого метода полёта, не оставляющего следов. Да с чего вы вообще взяли, что это противник?
 - А кто, по-вашему?
 - Например, мирная исследовательская экспедиция более разумной расы, отправленная в наш "заповедник"...
 - А если эти мирные исследователи в своих мирных исследовательских целях посадят в кабину "Дрына" какого-нибудь психопата?
Учёный замолк.
 - А если действительно вампиры? - заговорил ракетчик, - мы ведь не знаем, сколько может унести один вампир. А их там могло быть несколько.
 - Начнём с того, что, не считая легенд, это первое свидетельство их существования. Даже если допустить, что они унесли ракету и станцию, откуда вода?
 - Да кто вообще сказал, что ракету куда-то унесли? - снова влез профессор, - Может, они её того... в воду аннигилировали. В виде принудительного разоружения. И спутники за тем же посбивали.
 - А Нью-Нокс?
 - Мало ли! Вдруг там разрабатывалось оружие, которое им сильно не понравилось?
Разведчик кивнул, запоминая версию для проверки. Министр покачал головой:
 - А при чём тут вампирка?
 - Голограмма, например, для отвода глаз. Или результат галлюцинаций у отдельно взятого радиста. Следов известных наркотиков не обнаружено, но это ещё не значит, что не был применён неизвестный галлюциноген, например, электромагнитной природы.
 - Давайте доработаем версию с земным противником, - сказал министр, - итак, требования к нему: бесследная транспортировка в условиях тайги, использование галлюциногенов (или вовсе костюмированного представления, что тривиально), создание беспилотных летательных аппаратов, орбитальное оружие, нерадиоактивное оружие большой мощности. Второе и третье подходит много к кому, орбитальное оружие - не исключаю, что у Китая или Южного конуса есть, но в принципе можно и обычной ракетой. Чем громили Нью-Нокс и как вывезли "Дрын"?
 - Базу теоретически можно каким-нибудь лазером с орбиты. И им же спутники, - ответил учёный.
 - Это было бы прекрасно, но как он там оказался?
 - Китай запускал спутники. Южане тоже. Кто проверял, что там на самом деле?
 - Допустим. Прошу разведку проработать... А вода и "Дрын"?
 - Людей перебили теми же лазерами с беспилотников. На них же везли воду. После чего воду сбросили, технику подцепили...
 - Прям все в одной точке воду сбросили?
 - Хорошо. Одна платформа. Сбросила воду, подцепила технику, попутно перебив военных. Или не так: сначала подцепила технику, потом поняла, что перегруз, сбросила воду. На сверхмалых высотах, лесом - до границы.
 - То есть как минимум два аппарата? Маленькая "тарелка" и большая "платформа"? И как тогда объяснить невредимость "тарелки" после обстрела?
 - Сбили ракету на подходе. Тем же "лазером". Существующие источники энергии настолько компактными не бывают, но если у них термоядерный реактор на основе воды... Всё равно не верю, - вздохнул учёный, - тут токамак-то в плюс не выведешь. Если бы были научные разработки - где-нибудь бы что-нибудь опубликовали.
 - Разведке - проверить, - скомандовал министр и продолжил, - а теперь посмотрим, что можно смело перенести на инопланетян.
 - Да всё можно! - заявил профессор, - термояд у них запросто может быть, спутники на орбите - сколько угодно, неядерное оружие - тоже...
 - В общем, - подытожил министр, - куда копать разведке - понятно. РВСН - прекратить курсирование ракетных комплексов. Остановить, где сейчас стоят, и окапываться. Заодно и физнагрузка будет, чтоб не "тра..." всё, что движется. Экспертам... перепроверить ещё раз изотопный состав всего, включая деревья. Совещание окончено.
