Что ж, пришло время проверить сказку на прочность...

\emptypar

--- Принят сигнал о помощи! Все на стены!

Хранитель кладёт руки на кристалл, собирая мозаику образов, пронзающую пространство.
Сигнал какой-то странный, как будто адресованный не им...
Впрочем, если уж кто-то решился вызывать Форт, логично предполагать, что этому кому-то очень несладко.

--- Вы тоже заметили? --- подозрительно прищурилась Адельмина.

Мужчина коротко кивнул, разрывая ткань пространства.

--- Джек Фосетт и Рэли Раймел, поднимитесь на Центральную башню! --- разнесло заклинание его голос.

\emptypar

Есть! Вот он, корабль, почти на горизонте. И, набирая ход, стремится к линии, отделяющей небо от воды.


--- Это самолёт, --- уверенно ответил юноша. --- И он явно горит.

--- Сигнал исходил от человека в нём, --- мэтресса сосредоточено сжала губы.

--- И, вероятно, был адресован кораблю, --- махнул рукой Хранитель, указывая куда-то на простор Атлантики,
открывавшийся за чертой портала.

--- Либо пилот собрался поджечь корабль, упав на него на горящей машине, --- начал Джек,
--- либо... нет, за двадцать лет... Никогда не слышал, чтобы самолёт сел на палубу парусника. Боюсь, что это невозможно.

Хранитель медленно моргнул. Самолёт и корабль уже почти скрылись из виду. Прыжок портала...

--- Предлагаю тушить, --- заговорил Рэли, и по голосу юноши было понятно, что он считает пилота благородным безумцем.
--- Брандер из обугленной <<этажерки>> никакой. А если он хочет сесть --- то хоть корабль не сожжёт.

Джек хотел было поднять посох, но Хранитель его опередил.
<<Как много я всё-таки не умею...>> --- подумал парень, наблюдая, как Хранитель сделал шаг в сторону,
положив руку на один из угловых кристаллов площадки, а потом...
Фигура мужчины буквально на миг дрогнула, полупрозрачный силуэт вскинутого посоха мелькнул перед глазами Джека и Рэли...
А маг продолжал стоять, как будто и не двигался.

Короткие белые молнии стайками отрывались от кристалла, легко догоняя самолёт.

\emptypar

Решительно, это везение. Ты уже отчаялся сбить огонь, как вдруг... Не расслабляться! Бриг уже близко.
Он умён, очень умён: набрал скорость, подстраиваясь.

\emptypar

--- Всё, что мы могли, мы сделали, --- рассеянно вздохнул Хранитель.
--- Остаётся только наблюдать, --- и добавил, --- Дракон его не догонит.

Мысли его были вовсе не о странном человеке, отчаянно борющимся за жизнь с таким чуждым небом, нет...
Доктрина защиты Форта, основанная на том, что в воздухе нет врагов, зато есть драконы, летела в тартарары.
Конечно, экспедиция Фосетта рассказывала об этих летающих конструкциях, но аэростату хватило бы одного удара драконьего хвоста...
Да и, если уж совсем честно, маги тешили себя надеждой, что во внешнем мире поиграются-поиграются, да и бросят мысль о полёте.

\emptypar

Шасси наготове. Корма. Слева проносится мачта... Удар в крыло. Остатки самолёта вот-вот вылетят за борт...
Но нет. Такелаж будто бы нарочно сплетён так, чтобы этого не произошло. Странно, что он не порвался, но это уже детали.

\emptypar

Сигнал класса тау-один сотряс астрал, заставив несколько сотен адептов Форта вздрогнуть и вскинуть головы к небу.
Такой сигнал всегда означал смерть. Смерть конкретного человека.

--- Со мной всё в порядке, --- разнесла магия голос Хранителя, --- я жив и здоров. Это корабль принял нового Капитана.

\emptypar


\emptypar
