--- А я как бы невзначай напоминаю, что работа этого портала стоит нам двенадцать искр в секунду...

--- Мэтр, Ваша бережливость, несомненно, достойна всяческих похвал, но нужно же дать провести испытания!
Кроме того, он в сотни и тысячи раз меньше по площади, чем обычный эвакуационный,
так что около часа мы можем себе позволить с чистой совестью; впрочем, её величество интуиция всё же подсказывает мне,
что задерживаться настолько долго не придётся... Катрин, мы начинаем?

--- Начинаем. Смотрите: видите дым? Это оно.

Старый маг, проворчав что-то про расход энергии на заклинания, нехотя поднял посох.
Примерно минуту заклинание действовало, потом колдун сказал: <<Всё>> и демонстративно отвернулся от портала.
Катрин буквально тряслась от нетерпения, и кажется, была готова выхватить посох у него из рук:

--- Теперь замеряем, скорее!

--- Да что ему будет-то --- буркнул старик, но всё же положил посох на чашу заранее заготовленных весов.
Коромысло пришло в движение, закачалось... И посох перевесил.
Катрин метнулась к столу, спешно выхватывая гирьки и бросая их на противоположную чашу.

--- Тройская унция, две, три... Нет, три много... Две с половиной...

--- Две и семь двенадцатых, дитя моё --- произнесла Хранительница, добавляя ещё одну драхмовую гирьку,
--- я могу закрывать портал? А то кое-кому от созерцания нашей расточительности сейчас плохо станет, кажется...

--- Да, всё. Искажения гравитационного поля из-за портала сколь-либо существенного вклада не внесут,
гири им подвержены примерно так же, как и посох, --- просияла Катрин.

Старый маг досадливо комкал бороду:

--- Это ни о чём не говорит. Посох мог лечь неровно. Вес там не так распределился... Мало ли причин...

--- Консерватор Вы, коллега, --- укорила его Хранительница,
--- ведь если девушка не ошиблась, то такие перспективы открываются...

--- Открываются, закрываются, только пусть без моего посоха,
--- мэтр снял артефакт с весов под негодующий возглас Катрин.

--- Мы же хотели замерить, как он теряет массу!

--- Повторяю, без меня и без моего посоха.

Тряхнув седыми волосами, старик удалился. Катрин взглянула на то место, где висел портал.

--- Не расстраивайся, дитя моё. Не серчай на мэтра. Ведь даже ты говорила, что не знаешь, каково будет изменение массы.
А он же вообще в это не верил!.. А теперь представь, если бы ты ошиблась в тысячу-другую раз.

--- Неоткуда там было трём порядкам взяться! --- девушка была готова расплакаться,
--- И должен же быть способ! Должен! Там эмцэ-квадрат!

--- За вычетом потерь на рассеяние энергии, которые, как ты тоже призналась, ты подсчитать не можешь даже примерно.
На уровне запасов в концентраторе это не факт, что отразится; с другой стороны, заклинание тушения огня
--- довольно простое, я вполне им владею, и участие мэтра было лишь данью уважения... Как жизнь парадоксальна, дитя моё!
Если бы мы провели эксперимент без него --- он бы впал в расстройство; мы пригласили его --- и результат всё тот же...

\emptypar

\emptypar
