 - В конце концов, люди ждут чуда, друзья мои, - проговорила Хранительница, - так какая разница, что им явить?
 - Значит, как обычно: я икс, мэтр игрек, Линдариэль зэд? - спросил Громостонко.
 - Именно так. Спешу открыть портал. Катрин, отвлекись от сводок - путеводствуй!


...Пламя подступало к Ляпуновску со всех сторон. На севере и востоке полыхали цистерны нефтеперерабатывающих заводов, на западе - сосновый лес, насаженный некогда "для оздоровления города с химической промышленностью", а на юге смрадно чадил "Ляпуновсксинтезкаучук". Местное телевидение каждый час рапортовало об успехах пожарников, да вот только не видать что-то этих успехов из окна шестнадцатиэтажки.
Мария Сергеевна горько усмехнулась, проклиная аномально жаркое лето. Написать, что ли, в "Яндекс.Соловей", заменивший запрещённый твиттер? Приедут? Да пусть приезжают. Всё равно задыхаться. Или не стоит...

...Из-за дыма никто не видел, как далеко в небе показалась серая точка. А потом внезапно прямо над зданием вокзала повисла классическая летающая тарелка. Она отнюдь не впечатляла размерами - серебристый диск метров пять, максимум десять в диаметре, с кругляшками иллюминаторов - но из окон близлежаших высоток, несмотря на дым, была различима прекрасно. НЛО медленно поднялось вверх, поравнявшись с крышами самых высоких домов. Тонкий зеленый луч прочертил небо, соединяя иллюминатор с горящим бором.

Минута прошла в томительном ожидании. Спасают или добивают? Свои или чужие? Или это вовсе всего лишь плод сознания, воспалённого парами химикатов? А потом лес стал гаснуть. Медленно и плавно, словно кто-то крутил невидимую ручку газовой конфорки. Ещё один луч ударил в каучуковый завод...
...Всё было кончено через четверть часа. Ветер разгонял осиротевший дым, серебристый диск, сделав круг почёта, умчался за горизонт.


 - Надо сказать, по энергии мы даже в плюсе, - бросая искоса серый взгляд на старшего мага, промолвила Катрин. - Нефть ох как хорошо горит...
 - Да и тот элемент, облако которого мы просто поглотили в резервы - он у вас называется "бром", так? - тоже далеко не лишний. Теперь, дитя моё, мы им на долгие годы вперёд обеспечны с лихвой...






 - "Никакого НЛО над Ляпуновском не было". ИТАР КЛАСС, 16:50.
 - "Особую доблесть при тушении сложнейшего возгорания проявили бойцы противопожарных войск - губернатор". Крабио, 16:43.
 - "Разлившиеся химикаты могли сыграть роль галлюциногенов". Первый канал, 17:37.
 - "Все разговоры об инопланетянах - провокация и ложь!". ИТАР КЛАСС, 17:20.
 - Без проблем! "Жителям Ляпуновска, пострадавшим от утечки галлюциногенов, будет оказана наркологическая и психиатрическая помощь". Третий канал, 18:45. Тебе на Щ.
 - Вот как, значит? - Линдариэль откинулась на спинку каучукового кресла, взглядом вращая колёсико мыши, - "Щель в обшивке трубопровода могла оказаться причиной аварии на Ляпуновском СК". Крабио, 17:32. Тебе на К.
 - "Конфедеральное министрество безопасности: выдумки жителей не окажут влияния на результат работы экспертной группы". Зеркало Рунета, 17:11.
Пауза. Эльфийка сосредоточенно морщится, тыкает взглядом то в клавиши, то в кнопки мыши.
 - Линда, нет слов на букву "Ы" в русском языке. Мы же говорили, - улыбнулась Катрин, - а уж научить тебя слепой печати я вообще отчаялась. Да и сама, честно говоря, не сторонница...
 - Значит, на П. "По факту разлива нефтепродуктов под Ляпуновском возбуждено уголовное дело". Русновости, 16:32. Вот!
 - Та-ак, это уже было... "Опасения по поводу инопланетного вторжения абсолютно беспочвенны". Второй канал, 18:08. Тебе Ы, для закрепления знаний.
 - "Над Ляпуновском не находилось посторонних летательных аппаратов", - улыбнулась эльфийка, - ИТАР КЛАСС, 18:52.
 - "Временный приют в подвалах местных школ получат ляпуновцы, потерявшие жильё". Первый канал, 18:44.
Снова телекинетическая пляска на клавиатуре. Вздох. Хихиканье.
 - "Ёжики размером с человека, летающие тарелки и фиолетовые гоблины, или Бойтесь бромбензола". Новости культуры, 17:32.
 - "Абсолютно бессмысленными назвал министр безопасности рассуждения об НЛО в ходе экстренной пресс-конференции". Конфедерация-24, 19:20.
 - "Инопланетян не существует..."

 - Дети мои, как ваши успехи? - спросила Хранительница, входя в спецлабораторию, - Что удалось узнать?
 - Знаете, - покачала головой Катрин, - если б мне кто-нибудь года три назад заявил, что я буду обучать эльфийку русскому языку и информатике одновременно, сидя в бункере посреди амазонской сельвы, да ещё и на примере новостей о собственноручно сфальсифицированном НЛО... Отправила бы на это, как его...
 - Оказание наркологической и психологической помощи, - подсказала ей компаньонка.
 - Вот-вот. А по делу... Линдариэль делает успехи. Пропаганда Конфедерации усиленно делает вид, что ничего не было. Но шуму мы наделали много.
 - Значит, продолжаем вылеты, - одобрительно улыбнулась Хранительница, -  Едва ли чаще, чем раз в два дня, чтобы не отвлекать мэтра и доцента от работы и не набить оскомину внешнему миру.
 - С максимальным пролётом над населёнными пунктами, - уточнила Катрин, - и только на крупные пожары. Чтобы всё-таки оставаться по энергии в плюсе.
 - Дитя моё, конечно, в настоящее время тушение огня во внешнем мире неплохо пополняет наши запасы, но во-первых, для получения, как ты изволишь выражаться, "плюса" достаточно открывать небольшой портал и тушить из него, не гоняя этот бублик-самолёт или как вы его там называете, во-вторых, - женщина села на третье кресло, расправив мантию, - в качестве постоянного источника использовать случайные происшествия во внешнем мире не подобает. А потому наша главная цель - попадать в поле зрения людей, проявляя себя при этом с как можно более героической стороны и не обращая особого внимания на баланс магии. Продолжайте отслеживать хроники.


