--- Берта, Рекс, взять!

Полковник ОПОНа изволит развлекаться на дежурстве.
Весь лично-хвостатый состав, освобождённый от намордников, загоняет бездомного пса и...
и средства, списываемые на корм собакам, идут на пиво руководству.
Офицеры стоят в сторонке, периодически прикладываясь к прохладным металлическим баночкам.
Здоровенная серая псина --- почти настоящий волк, как такое могло из бездомных собак наплодиться? ---
отбивается как-то странно. Короткими укусами, будто нехотя, и норовит ускользнуть.

--- Фас! Ату его!

\emptypar

...Ты едешь в самом конце салона старенького троллейбуса,
неподвижно уставившись в ободранную листовку <<Все на выборы-2048!>>, закрывающую тот кусочек окна, что свободен от рекламы,
и комкаешь пробитый билет на одну поездку. Впрочем, <<едешь>> - это громко сказано.
Так, медленно плетёшься по набережной родного Севастополя вместе с остальной пробкой...

\emptypar

Очередная овчарка прыгает, целясь жертве в горло. И снова промах. Атака, промах. И опять.
Наконец серый, кажется, начинает уставать. Движения его меняют характер... ну же, ещё одна атака...
Берта падает с перегрызенной шеей. Рекс кидается отомстить --- и остаётся без лапы.
Полковник, как и положено начальству, выходит из замешательства первым:

--- Огонь!

Три ствола щёлкают почти одновременно, три куска разозлённого свинца попадают в цель --- и не причиняют ей вреда.
Волк перепрыгивает поджавшего хвост Мухтара и вцепляется в запястье ближайшему ОПОНовцу.
Пистолет летит в снег, откуда немедленно перекочёвывает в зубастую пасть.
Недавняя жертва лихо перемахивает двухметровый забор, едва коснувшись колючей проволоки,
и растворяется в почти застывшем потоке транспорта.

\emptypar

...Сигнальщик завершает передачу. Флажки замирают. Минута --- и дракононосый корабль тает в тумане...

\emptypar

...Ты знаешь, что почти наверняка троллейбус остановили из-за тебя.
Что ты не будешь <<выходить по одному>> вместе со всеми, а останешься здесь,
чтобы накинуть к цене своей жизни пару лишних минут рабочего времени полиции.
И, дождавшись, пока бабулька аккуратно сложит газету с ребусами, поправит очки и неторопливо доковыляет до выхода,
вспрыгиваешь на сиденье.

\emptypar

...Гибралтар. Сардиния по левому борту. Крит. Босфор. Дарнанеллы. Бриг летит быстрее пинга, при таких-то задержках на СОРМах...

\emptypar

Прыжок. Ещё прыжок. Вот когда не надо --- она едет, и прыгай тут, сбивая когти об крыши этих железных повозок.
Задержали, сволочи, успеть бы... хорошо хоть пули не серебряные. А вот и наш товарищ...

\emptypar

...Ты знаешь, что будешь отбиваться. Как сможешь. Не только и не столько для того, чтобы выместить свою ненависть.
А чтобы тебя застрелили. С этим сейчас просто.
И ты хочешь избавить себя от будущего искушения рассказать об ошибке в расчётах Национального Стелларатора
в обмен на улучшение условий заключения. Переход к пределу не в том пространстве, какая пошлость...

\emptypar

...Предупредительный выстрел патрульного катера вывел корабль из молчания.

--- Casus belli! --- грянуло над палубой. --- Огонь!

Книппель прочерчивает воздух, срезая флаг Конфедерации с адмиралтейства.

\emptypar

Молоденький сержант под одобрительные смешки коллеги врывается в троллейбус с криком <<Полиция! Всем лежать!>>
и бежит прямо к забившемуся в угол парню, на ходу выхватывая одной рукой --- пистолет, другой --- удостоверение.
Преступник, напряжённо сжав зубы, готовится, очевидно, оказать сопротивление при задержании...

\emptypar

Немезида оторвалась от бушприта и заработала крыльями, покрывая <<мёртвый кабельтов>>...

\emptypar

...Прыжок. Последний. Серая туша насквозь пробила стекло и скатилась с сиденья.
Волк встал на дыбы... и по проходу неслышно зашагал, поднимая трофейный <<Макаров>>,
юнец в серой мантии со свежими прорехами, собирая лучи вечно конвульсирующих <<газосветок>>
в звёздочки на плечах и медальон с башенками на шее.

--- Контринквизиция. Оружие на пол.



